\documentclass[12pt,final]{memoir}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[no-math]{fontspec}

\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{microtype}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm,bm,manfnt}
\usepackage{mathtools}
\DeclarePairedDelimiter{\norm}{\lvert}{\rvert}


\DeclareFontFamily{OMX}{yhex}{}
\DeclareFontShape{OMX}{yhex}{m}{n}{<->yhcmex10}{}
\DeclareSymbolFont{yhlargesymbols}{OMX}{yhex}{m}{n}
\DeclareMathAccent{\wideparen}{\mathord}{yhlargesymbols}{"F3}


\makeatletter
\DeclareFontEncoding{LS1}{}{}
\DeclareFontSubstitution{LS1}{stix}{m}{n}
\DeclareMathAlphabet{\mathscr}{LS1}{stixscr}{m}{n}
\makeatother

\usepackage{enumitem}
\usepackage{siunitx}
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=DarkSlateBlue]{hyperref}

\usepackage{cancel}
\usepackage{tikz,tkz-euclide,subcaption}
\usetikzlibrary{arrows}

\newtheoremstyle{rmk}
{\topsep}
{\topsep}
{\normalfont}
{0pt}
{\color{DarkSlateBlue}\bfseries\sffamily}
{}
{5pt plus 1pt minus 1pt}
{}
\theoremstyle{rmk}
\newtheorem{exc}{ }

\newtheoremstyle{thm}
{\topsep}
{\topsep}
{\itshape}
{0pt}
{\color{DarkSlateBlue}\bfseries\sffamily}
{}
{5pt plus 1pt minus 1pt}
{}
\theoremstyle{thm}
\newtheorem{thm}{Teorema}[chapter]
\theoremstyle{thm}
\newtheorem{cor}{Corollario}[chapter]
\theoremstyle{thm}
\newtheorem{prp}{Proposizione}[chapter]


\newtheoremstyle{dfn}
{\topsep}
{\topsep}
{\normalfont}
{0pt}
{\color{DarkSlateBlue}\bfseries\sffamily}
{}
{5pt plus 1pt minus 1pt}
{}
\theoremstyle{dfn}
\newtheorem{dfn}{Definizione}[chapter]

\newcommand{\pd}[1]{{\scriptscriptstyle\textrm{#1}}}
\renewcommand{\vec}{\bm}
\newcommand{\e}{\textsf{e}}
\newcommand{\hint}[1]{\begin{quote}\itshape Suggerimento. #1\end{quote}}
\setsecnumdepth{section}

\setstocksize{11in}{8.5in}
\settrimmedsize{11in}{8.5in}{*}
\setlrmarginsandblock{.75in}{2in}{*}%{.625in}{.75in}{*}
\setulmarginsandblock{.625in}{1.25in}{*}
\checkandfixthelayout
\chapterstyle{culver}
\newcommand{\sln}[1]{\hfill\color{DarkSlateBlue}$\left[#1\right]$}
\title{Esercizi di algebra per la 2C}
\author{Alessandro Rossi}

\begin{document}
\maketitle
\begin{exc}\marginpar{\tiny\color{DarkSlateBlue} Prima di fare i conti, guardare attentamente la forma dell'equazione. Ci sono dei termini che si semplificano? La soluzione si vede a occhio.}\[
\Big(\frac{x\sqrt2}{2}-\frac23\Big)^2-3x=\Big(\frac{x\sqrt2}{2}+\frac23\Big)^2\]\sln{0}
\end{exc}
\begin{exc}\marginpar{\tiny\color{DarkSlateBlue} Prima di fare i conti, guardare attentamente la forma dell'equazione. Ci sono dei termini che si semplificano? La soluzione si vede a occhio.}\[
\frac{x}{2\sqrt3-1}+2-2(2\sqrt3-1)+\frac{x}{1-2\sqrt3}=0\]\sln{\varnothing}
\end{exc}
\begin{exc}\marginpar{\tiny\color{DarkSlateBlue}
\begin{align*}
&\phantom{{}={}}x^2+x\sqrt3-6\\
&=x^2+2\sqrt3 x-\sqrt3x-6\\
&=(x-\sqrt3)(x+2\sqrt3)
\end{align*}}\[
\frac{2}{x+2\sqrt3}-\frac{1}{\sqrt3-x}=\frac{1}{x^2+\sqrt3 x-6}\]\sln{\frac13}
\end{exc}
\begin{exc}Risolvere il seguente sistema lineare di due equazioni in due incognite per riduzione.
\[
\begin{cases}
\frac{x}{\sqrt2}+y=\sqrt2 +1\\
x-\sqrt2 y=\sqrt2 -2
\end{cases}\]\sln{(\sqrt2,\sqrt2)}
\end{exc}
\begin{exc}\marginpar{\tiny\color{DarkSlateBlue}\begin{align*}
&\phantom{{}={}}x^2-5\\
&=x^2-(\sqrt5)^2\\
&=(x-\sqrt5)(x+\sqrt5)
\end{align*}}\[
\frac{x-\sqrt5}{x+\sqrt5}+\frac{4(1+\sqrt5)}{5-x^2}\leq\frac{x-1}{x-\sqrt5}\]\sln{-\sqrt5<x\leq-1\vee x>\sqrt5}
\end{exc}
\begin{exc}\[
\begin{cases}
x\sqrt5+1-\sqrt5\geq0\\
2x\sqrt5+2\sqrt5<\sqrt5(x+3)-5
\end{cases}\]\sln{\varnothing}
\end{exc}
\end{document}
